「叔一燒」和「可以打鑊鳥」情況轉好

去年11月11日，香港發生兩宗極殘暴的暴力案件，包括馬鞍山一名中年人士被暴徒用火燒，以及內地青年楊學志在旺角被群毆。一直協助兩名同害人的立法會議員葛珮帆今透露，馬鞍山事件的受害人今年9月末完成了第五及第六次植皮後，至今一直在家中休養，幾乎每天到醫院覆診或進行物理或職業治療，十分奔波。

幸好，受害人整體身體情況有改善，即使最近天氣轉寒，亦沒有像以往一樣怕冷，唯至今仍有站起時頭暈和雙腿不協調而跌倒的情況。另外，左手在完成手術後，傷口的流血和疼痛情況減少，手肘沒有手術前緊繃，但手指仍不太靈活，吃飯等日常生活上依然要靠太太協助。在穿緊身衣或日常生活上，受害人若拉扯到傷口依然會出血、會痛，癒合進度不理想。受害人及太太再次感謝大家的關心和支持，受害人亦表明會繼續加油。

另外，同日在旺角被暴徒群毆，致左手中指傷殘無法伸直的內地青年楊學志（小楊），經葛珮帆議員協助，獲同舟人基金會為其提供醫療和生活的資助，香港大學深圳醫院院長盧寵茂亦密切關注小楊的康復情況。小楊正在港大深圳醫院接受物理治療，之後再決定手術的安排，若進行手術則需把手指關節重新打斷並割開，查看會否發生筋膜沾黏。現時，小楊隔天會到醫院接受物理治療，保持手指伸直，現在手指的功能已恢復到6成；情況進展良好的話，有望可以恢復到8成。現階段將集中恢復手指功能，隨後再跟進其頭部疤痕的問題，所需時間仍很長。小楊感謝一直以來給予幫助的人，若不是大家對他的關心，也不能從黑暴的陰影中爬回來，重新生活。

不過更重要的是，去年11.11距今一年零一個月，兇徒依然在逃，公義未能彰顯。希望各位正常人繼續為兩名受害人加油，讓他們在漫長的康復路上感到溫暖。

https://www.speakout. hk/焦點新聞/65564

「不過更重要的是，去年11.11距今一年零一個月，兇徒依然在逃，公義未能彰顯。」

佢應該記錯日子
係612有好多著住制服嘅兇徒依然在逃先真

中國人既公義同舊香港人係唔同。舊香港人係用西方果套，中國人係用我。我。我。